鍾袓康：假如孩子呆笨，你可能要研究一下他用甚麽牙膏了。

2014/8/15

九成牙膏含鉛 幼童忌用
成人牙膏含氟量高 可致童牙起斑
共1幅 上一頁下一頁
【明報專訊】市面牙膏標榜各款功效，消委會測試了35款成人及兒童牙膏，94％含可影響智商的重金屬鉛，當中包括7款兒童牙膏，但全部沒超標。另外，不少家庭會共用牙膏，測試發現8款成人牙膏含氟量高於兒童標準上限，包括常見的高露潔及黑人牙膏。雖然氟化物可防蛀牙，但兒童長期攝取氟化物會導致氟斑牙，令牙齒失去光澤、起斑點及變黃。牙醫及專家不建議家長與兒童共用牙膏，兒童更應避免使用含鉛的牙膏。

消委會測試35款牙膏，結果顯示26款成人牙膏全部含鉛，分量由0.07至1.4ppm（百萬分率），含鉛最多為雲南白藥牙膏，而9款兒童牙膏中有7款含鉛，介乎0.09至1ppm，沒超出內地所訂的15ppm上限。另「TotalCare」含微量水銀，「兩面針」含微量砷，亦沒超標。

但城大生物化學系教授林漢華指出，鉛會累積在身體，可影響中樞神經、智力等，尤其影響兒童，應避免用含鉛牙膏。林教授解釋，牙膏含可磨白牙齒的水合氧化矽（hydrated silica），這是礦物，或因此帶有鉛。

鉛累積體內 可損神經智力

林漢華分析，牙膏鉛含量不高，世衛計算全民攝鉛風險，訂定7歲以下兒童每公斤體重每日不應攝逾0.5微克鉛，以兒童牙膏含1ppm鉛推算，即每日吞10克含鉛牙膏（約如兩粒方糖）才超出風險水平。

現時大部分牙膏添加氟化物，測試中的8款成人牙膏所含的總氟量為0.13%至0.14%，包括3款高露潔、兩款黑人、舒適達、Oral-B及TotalCare，貼近歐洲及內地所訂的0.15％上限，更超出內地所訂的兒童牙膏氟量上限，即0.11%。

牙醫﹕一家人不宜共用牙膏

香港牙醫學會副會長王志偉說，兒童使用高氟量牙膏，可能造成氟斑牙，即牙齒表面缺光澤，嚴重時會變黃，有吞牙膏習慣的兒童易吸收氟，不建議使用含氟的牙膏。

港大牙醫學院臨牀副教授朱振雄稱，各家庭成員口腔狀况或有不同，未必可共用一支成人牙膏。

邊款唔含鉛先係重點嘛

D妓者都無腦

好彩我日日唔刷牙

妓者無腦 你又用人d圖？

佢收人工架, 佢份報紙收錢架, 話佢做得差都唔得?
放大貼出黎係好過冇咁解, 唔等於係覺得記者做得好

以前細過洗完牙 拎野刷牙果陣斬係用高露潔 molamola

上iherb買

冇吞啲鉛都會去左中樞神經?!

無讀過常識？

仲有最好用㩒蕊筆，唔好用鉛筆

鉛筆有鉛 弱智仔
石墨呀低b仔

可能佢真係食得太多鉛

智商堪憂

笑撚死

金屬制鉛筆個筆頭真係含鉛個喎

上次話係鉛筆表皮油漆含鉛。

真心唔識